# pyweatherbot

Бот погоды от WeatherApi для Telegram

## Ссылки
Сайт: https://www.weatherapi.com/  
Документация API: https://www.weatherapi.com/docs/  
Интерактивный тестер API: https://www.weatherapi.com/api-explorer.aspx#forecast  
Документация aiogram: https://docs.aiogram.dev/en/latest/  
Telegram Bot API: https://core.telegram.org/bots/api

## Для чего этот проект?
Этот проект создан не для того, чтобы осветить все нюансы реализации бота
для Telegram. Он полезен для следующих целей:
 - показать, что код "скелета" бота несложен
 - показать, как можно использовать свои наработки в других проектах
 - показать, как можно запросить у пользователя его геопозицию

В будущем планируется и материал, освещающий основные моменты реализации бота
при помощи модуля aiogram. Почему именно так, а не, например, используя базовый
Telegram Bot API? Всё просто. Aiogram настолько упрощает процесс по сравнению
с "голым" API, что в большинстве случаев нет никакого смысла мучаться и
рисовать собственные проверки и отлов исключений при каждом вызове. Всё равно
в итоге это будет скатываться к реализации чего-то вроде aiogram. Но зачем
изобретать велосипед?

## Подготовка

Нам нужно зарегистрировать своего бота, получить его токен API и, если этого
бота вы делаете не просто с целью "поиграться", а для реального использования,
то хорошо бы ещё хотя бы установить ему аватарку.  
Открываем Telegram, в поиске вводим *botfather*. Нам нужен официальный бот,
помогающий управлять вашими ботами - **@BotFather**. Будьте внимательны -
не очень хорошие люди создали "клонов" с похожими *username* и аватарками.  
Забегаем к нему и запускаем.  
Чтобы создать нового бота, введите в чате команду **/newbot**.  
Вас спросят, какое имя будет иметь бот (любое, какое вам нравится) и какой у него
будет *username* (уникальный, так назвать просто **bot** не выйдет, ибо имя уже
занято).  
Как только вы подберёте незанятое имя вас поздравят и сообщат вам токен API.
Не передавайте этот токен никому, если бот и репутация вам дороги.  
Чтобы установить аватарку, используйте команду **/setuserpic**.

## Запуск

Запускаем бота локально. Как любой другой код на Python.  
Основной файл - **bot.py**.

## Отмазки
В проекте данные о пользователях и их локации сохраняются в JSON-файл.
Конечно же, это неправильно. Лучше хранить эти данные в базе данных.
А ещё лучше добавить хранение в кэше.
Но у нас тут не серьёзный коммерческий бот, который будет использоваться
множеством пользователей и работать постоянно. Запускать мы его будем
вручную. И использовать его будем только мы, ну может ещё пара друзей, перед
которыми решим похвастаться своими навыками.
В общем, если нужно правильно - делайте правильно. Здесь - НЕ правильно. ;-)
